<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>NVDA中文站 (文章有海豚发布)</title><link>https://nvdacn.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://nvdacn.github.io/authors/hai-tun.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>zh_cn</language><copyright>Contents © 2019 &lt;a href="mailto:dingpengyu06@gmail.com"&gt;nvdacn&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Tue, 15 Jan 2019 05:25:46 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>win10+黑苹果双系统安装教程</title><link>https://nvdacn.github.io/posts/445/</link><dc:creator>海豚</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h4&gt;写在前面&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;此教程对于电脑要求比较严格，成功率目前来看是最高的，在看完接下来的对电脑要求的部分内容以后，如果不满足条件请不要尝试，请不要尝试，请不要尝试，重要的事情说三次。下面所述内容我将会尽可能的写的详细来保证你能顺利安装黑苹果，本人不接受任何形式的提问和技术支持。如果中间遇到任何问题请找到文章末尾的常见问题以及解决方法查看，如果常见问题以及解决方法里没有的就自己百度吧。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;1.1电脑要求&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;三代或四代平台，其他平台在本人手里没有成功案例不做保证。
具备两个硬盘驱动器，并且保证两个硬盘可以被做擦除操作，这里的擦除是指可以被随时删除任何数据。
内存大于或等于4g否则装了也没啥意思，当然越大越好。
bios必须调整成支持uefi启动的模式，并且硬盘模式必须调整成ahci不要问我什么是uefi什么是ahci如果你不知道可以百度，如果百度了还是不知道那就不要继续看了，放弃吧少年。
注(一个硬盘也可以双系统，只不过比较复杂这里不做介绍。)声卡最好是realtek hd audio这个大多数的电脑都是，如果不是的话smart audio也行，其他的没测试过。根据推测应该也差不多能驱动起来吧！
网卡realtek系列几乎全部的有线网卡都可以被驱动，无线网卡百分之八十的都无法驱动，
显卡hd4000到hd4600的核心显卡可以被驱动，NVIDIA的gt系列要看人品。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;1.2准备工作&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;备份所有你认为重要的数据到你的移动硬盘，如果没有那么教程看到这里就结束吧。
一个usb免驱动声卡，客所思,邦定cm108之类的都行。
一个8g的u盘，主要是放PE用。
一根网线，淘宝也就几块钱，如果想高大上那就在准备一个小米或小度或360的随身wifi,主要做无线网卡用。
满足上面所述条件的一台电脑，废话，没有电脑也没必要装了。
最后是一颗爱折腾的心，如果很顺利就能装成功那绝对是出现了意外。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;1.3所需资源&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;OSX10.11.4懒人版cdr镜像链接：http://pan.baidu.com/s/1c2a7nGW 密码：fadl,
小康盲用PE链接:http://pan.baidu.com/s/1qXFOYSk,
MAC驱动+clover+所需工具(海豚整理)链接：http://pan.baidu.com/s/1pKFSdUb 密码：r5i7，
vmware work station pro虚拟机链接:http://pan.baidu.com/s/1eSO5s6e ? 访问密码gbfb
VMware 12 专业版永久许可证密钥5A02H-AU243-TZJ49-GTC7K-3C61N,
win10x64原版镜像链接：ed2k://|file|cn_windows_10_multiple_editions_version_1511_updated_feb_2016_x64_dvd_8380088.iso|4622118912|3824041FCDFCA670F4BCDAD827C4B63C|/
下载好这些资源放在你的移动硬盘或者u盘里,假设你的u盘速度足够快，容量足够大可以这么做，否则请慎重。一定要下载完整上述所有资源，一定要下载完整上述所有资源，一定要下载完整上述所有资源！重要的事情说三次。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2.安装过程&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;请准备充足的时间，耐心，毅力和恒心来看接下来的内容。如果你承受能力比较脆弱请止步于此，折腾才刚刚开始。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;2.1磁盘分区&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;将下载好的小康盲用PE写到u盘，将bios开启uefi引导，具体怎么开uefi引导请根据自己机型百度或客服。顺便给磁盘在bios里开启ahci具体怎么ahci也百度或客服。这个上面都说过了，在提示一次而已。
用u盘引导你的电脑，如果你不会或者不知道选择引导快捷键是什么那么请停止任何尝试行为。顺利进入小康盲用pe以下简称PE以后，请打开磁盘分区管理diskgenius目的是为了观察磁盘的序号，hd0和hd1或者其他，请记下你每一块硬盘对应的序号一会儿会用到。假设你的windows要装在hd0，黑苹果要装在hd1，如果不是请自行变通。此时关掉diskgenius并按下win+r打开运行窗口，在运行窗口输入cmd回车，
接下来是手工分区的过程，请再一次确认你的所有数据都已经备份好以免造成不必要的损失。以下命令必须严格按照教程叙述输入，其中涉及到的磁盘序号可以根据需求更改，请注意命令当中的空格，不要遗漏。hd0也就是windows磁盘分区操作命令如下:diskpart回车,select disk 0回车,此时表示选中磁盘0进行操作。clean回车，此时表示清空磁盘0的所有分区。convert gpt回车，此时表示给磁盘0转换成gpt分区表。create partation efi size=200回车，此时表示给磁盘0创建一个200mb的EFI分区，也就是引导分区。format quick fs=fat32 label="EFI"回车，此时表示给efi分区格式化成fat32格式并设置efi分区的卷标为efi。create partation msr size=128回车，此时表示创建一个微软msr保留分区。create partation primary回车，此时表示给剩余的磁盘空间建立一个分区。format quick fs=ntfs label="SYSTEM"回车，此时表示给刚创建的分区格式化成ntfs并且设置卷标为SYSTEM。如果需要分多个驱请用diskgenius对名为SYSTEM的分区进行空间调整。有能力的用户可以参考上面的命令对自己的磁盘进行精确分区。
经过如上步骤windows的分区准备工作就结束了。此时不要关闭命令提示符，继续输入select disk 1回车，表示选中磁盘1进行操作。clean回车，表示清除磁盘1上的所有分区。到此为止所有磁盘分区工作结束，可以关闭令人惊心动魄的命令提示符了。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;2.2windows安装&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;插入移动硬盘到电脑，此时pe会识别出你的硬盘，找到刚下载的win10iso右键解压到iso名称，打开PE自带的WINNTSETUP系统安装器在三个浏览按钮上分别浏览位于解压好以后系统文件夹内的sources目录里的install.wim文件,efi系统分区，通常盘符会被WINNTSETUP分配到z,windows安装分区，通常是C反正就是SYSTEM这个刚才你自己创建的，应该还不陌生，随后点击开始安装，在点击确定，win10的安装就开始了。如果不会用WINNTSETUP可以寻找一下小康老师的讲座。大概一杯茶的时间，假如你硬盘不存在故障，那么应该安装工作结束了，WINNTSETUP会提示你重启继续安装系统的，此时千万不要重启，千万不要重启，千万不要重启！&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;2.3安装clover引导&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;win+r打开运行窗口，输入cmd回车打开命令提示符。命令内容当中的系统盘符要根据实际情况变通这里已c盘为例，命令中所涉及到的C:都可以被替换成你当前的win10所安装的盘符，并且必须完全替换，比如你的系统盘盘符是x那么命令中所有C:都要替换成X:，具体输入内容为bcdboot C:\windows /s C: /f all /l zh-cn回车，此时windows的引导就被放在了c盘，但是这时候的win10是不能正确引导的，因为c盘是ntfs格式，uefi状态下的bios是不能读取ntfs驱动器里的引导文件的。那么接下来就该强大的clover上场了。
首先还是继续在刚才的命令提示符窗口输入diskpart回车，然后输入select disk 0回车,继续输入select par 1回车，输入assign回车,如果输入没有误差,此时你会在pe环境的这台电脑里看到一个名叫efi的盘符，没错就是他，进去找到efi文件夹将其复制到系统盘，通常是c，随后毫不犹豫的格式化这个分区，记得不要改变分区格式，仍然要fat32。
接下来找到你下载好的mac驱动+clover+所需工具(海豚整理)，右键解压到当前文件夹，在解压得到的文件夹里找到clover引导区所需文件进去，全选复制里面的所有文件，随后找到你刚格式化过的efi分区粘贴。至此clover引导安装大功告成。此时正确的姿势是狠狠地拔掉u盘，将电脑关机，然后走出房门拥抱大自然十五分钟以上，目的是为了缓解压抑的心情。需要注意的是这时候电脑每次开机都会默认进clover所以我们每次都要选择自己需要进入的系统，当然这时候里面只存在一个windows，还记得我们上面说的拔掉u盘吗，如果不拔掉u盘，鬼才知道这时候clover里会多出个什么样的引导。
再一次给电脑开机，确保拔掉u盘，用上光标一次默认到clover的第一个启动项回车，此时win10的安装过程就开始了，如果中间电脑重启了那么仍然需要我们在clover界面上手工选择windows回车才可以继续安装。这一点有些麻烦，需要大家耐心观察。至于开机，进桌面，装软件，装驱动...此处省略三百字。如果这些你都搞不定那还是远离这个教程吧，因为我怕你受伤。哦对了在这一小节的末尾交代一句进去win10的桌面以后我们需要用win加x调出菜单找到命令提示符管理员打开，在弹出的uac对话框选是，然后在命令提示符中输入powercfg -h off来关掉系统休眠。不用我解释你也知道这是为了去掉快速启动的吧。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;2.4vmware workstation的安装和使用&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;为了减少阅读量和书写量vmware workstation下文简称VM如果你不会使用VM请寻找相关帮助文档，还是百度一下一大把。当然如果你按照下面所述步骤严格操作应该也问题不大。
在安装vm之前请在桌面右键此电脑图标找到管理打开，至于如何在桌面显示此电脑图标这个大家自行解决，然后顺次打开存储-磁盘管理本地，随后tab键到列表，此时稍后片刻系统会提示必须初始化某某磁盘，具体提示记不得了反正大概就是会出来一个对话框，有一个确定一个取消和一个单选按钮，这里面单选按钮选择gpt开头的然后点击确定，稍等片刻关掉这个计算机管理窗口即可。
万事俱备只欠VM少年你准备好了吗？现在你需要找到刚才下载所需资源中的vm安装包，按照提示一步一步的安装，这里没什么好说的，需要注意的是在安装到最后安装程序出现完成按钮的时候要点击输入按钮然后复制本文上方的vm永久序列号粘贴在输入框里，敲击回车在点击完成按钮完成vm的安装工作。此时请不要着急启动vm因为我们还需要安装一个补丁，在一个叫xxxx海豚整理的文件夹里找到vm ware unlocker207这个文件夹复制粘贴在系统盘根目录，系统盘通常是C这里根据情况自行变通，然后打开这个文件夹找到里面的win-install右键已管理员身份运行，等待窗口消失即可。
这时候你可以放心的启动VM了。ctrl+n打开新建虚拟机对话框，选中自定义单选按钮，下一步，继续下一步，选中稍后安装操作系统单选按钮，下一步，选中apple Mac os X单选按钮，tab到版本组合框选中OS X 10.11，下一步，虚拟机名称你喜欢就行随便写，位置你可以浏览一个前提是保证你一会儿找得到，当然我这里让他默认，默认文件夹在桌面上用户文件夹的文档里有一个Virtual Machines至于桌面怎么能出现用户文件夹自己搞定吧，下一步，固件类型efi大概默认就是这个单选按钮，如果不是那就选一下好了，下一步，不要动继续下一步，内存分配这里写不低于2048的一个数字，当然如果你内存是4g就只能写2048，写多了估计本机系统会崩溃，下一步，选中使用网络地址转换的那个单选按钮，下一步，选中LSI Logic(L)上光标的第一个，千万不要选错，千万不要选错，否则无法开机，下一步，选中sata单选按钮，下一步，选中使用物理磁盘单选按钮，下一步，在设备组合框里选择PhysicalDrive1也就是目前空闲的磁盘1，选中使用整个磁盘单选按钮，下一步，磁盘文件xxx这里不用管，继续下一步，最后点击完成。
此时一个符合安装条件的虚拟机就已经基本创建完成了，我们还需要对虚拟机文件进行一下编辑才可以正常使用，找到用户文件夹进入，找到文档文件夹进入，找到Virtual Machines文件夹进入，在这里有一个用你虚拟机名字命名的文件夹继续进入，当然如果你浏览过那么需要找到你浏览的位置，这里我用的是默认文件夹。在虚拟机文件夹里存在一个用虚拟机名称命名的后缀是.vmx的文件，如果你没有显示扩展名那么需要寻找文件类型vmware虚拟机配置的这个文件，右键打开方式选择记事本，在这个记事本编辑框的最后一行添加如下内容smc.version = "0"
一定要严格按照文中所述添加，最好复制粘贴，s开头双引号结尾。关闭记事本选择保存。关掉vm重新打开vm，ctrl+d打开虚拟机设置对话框，tab到列表，光标选中cd/dvd，tab到使用物理驱动器单选按钮，更改成使用iso单选按钮，tab到浏览按钮空格，在浏览对话框的文件类型组合框选中所有文件&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;，这时候就可以浏览到我们下载回来的那个最大的.cdr文件，名字太长自己找找，找到以后回车，点击确定关闭虚拟机设置对话框。此时有关vm的所有操作就结束了，距离成功我们又近了一步。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;2.5黑苹果的安装&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;终于等到你，还好没放弃。启动vm，按下ctrl+b打开虚拟机，哇塞！osx的安装文件开始加载了，此时我们可以通过观察本机的内存使用率来判断情况，如果内存使用率一直上升那么恭喜你osx顺利启动了。哦对了osx就是我们说的苹果系统。根据电脑性能不同所需时间不同，当完全启动以后我们会听见一个英文的语音提示，也许，大概，可能某些电脑会卡顿，甚至导致这段语音被忽略，如果你听到了语音那么在vm主界面按下ctrl+g把键盘输入交给虚拟机，连续按三次下光标可以听到已简体中文作为计算机默认语言，反正大概是这个意思，听到简体中文就对了，随后敲击回车确定你的语言选择。然后按下win+f5开启voiceover，此时voiceover有可能是一个我们听不懂的语音，不要着急，按住ctrl+win+alt+左右光标找到voice，按上下光标选择到tingting compect，英文水平有限，写的就那么回事，大家凑合看。如果你没听到语音那么只有等待足够长的时间，然后按ctrl+g把键盘输入交给vm然后三次下光标敲击回车键。重复上面的开启voiceover步骤即可。
激动吧，颤抖吧！为了叙述简便，以下的CTRL+ALT被简述成VOK也就是voiceover键。这时候平复一下心情，按下VOK+m打开菜单栏，VOK+右光标，找到实用工具，下光标找到磁盘工具敲回车，稍等片刻voiceover会提示磁盘工具已在后台开启，或者不提示，接下来我们按住VOK双击f1打开应用程序选取器，用上下光标导航到磁盘工具回车，找到转到磁盘工具回车，也许语音会提示go to 磁盘工具，反正都是一个意思。此时我们来到了osx的磁盘工具界面，
VOK+左右光标找到一个什么列表或者什么表格，大概就是磁盘列表或者磁盘表格，反正磁盘工具也只有一个列表了，VOK+shift+下光标让voiceover和这个表格互动，俗称把焦点默认进这个表格。用VOK+左右光标找到一个带有vmware hard drive字样的磁盘，当然这就是虚拟机挂在的硬盘了。VOK+空格键双击这个磁盘将其选中，当然有些人的虚拟机空格只要单机就ok了，我也不知道为什么。VOK+shift+上光标离开这个表格，VOK+左右光标找到工具栏,VOK+shift+下光标进入工具栏，vok+左右光标找到抹掉按钮，vok+空格键双击激活这个按钮，vok+shift+上光标退出工具栏，vok+左右光标找到未命名内容已被选择编辑文本，vok+空格双击进入这个编辑文本，退格键清空文本，填写一个你想要的磁盘名字，当然应该是英文的，我这里填写osx，继续vok+左右光标找到抹掉按钮，vok加空格双击，，vok+左右光标找到确认或者抹掉，vok+空格键双击，稍等片刻就完成了抹掉操作，vok+左右光标找到完成按钮，vok+空格键双击，win+q退出磁盘工具回到安装osx的界面。
vok+左右光标找到继续，接下来不用我说了，许可协议，必须同意，此时依旧是vok+左右光标导航，vok+空格双击，相信通过上面啰嗦的介绍你已经能掌握一部分voiceover的操作了。选择磁盘，又是表格继续找到刚才自己抹掉并且命名的那个磁盘选中，点击安装按钮，此时安装开始了，我们可以通过voiceover查看安装进度，剩余时间。经过漫长的等待虚拟机会自动重启，重启回来我们会听到一个语音不管他直接win+f5开启voiceover,当前是mac的设置向导我们根据自己的要求设置就好，设置完成以后会进入桌面，中间有可能voiceover会被关闭，我们只需要win+f5开启即可。如果你登陆了apple id在登陆之前会让你选择用户，输入密码，默认情况下voiceover是不开启的这时候也需要你经常按下win+f5进行尝试，当然不要频繁按win+f5每次按下以后都要稍作等待观察voiceover是否已开启。
这时候我们已经在虚拟机里装好了osx,在osx桌面按下ctrl+f2，下光标找到关机回车，把虚拟机的osx关掉。回到windows环境，少年，不要着急，一切都会好起来的。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;2.6添加kext让实体机支持引导黑苹果&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;找到下载好的xxx海豚整理文件夹进入，找到hfs_win开头的这个压缩文件，把这个软件装好，里面有个新建文本文档是序列号复制粘贴就行了，重启win10当然这里还是需要在开机的时候选一下别忘了，此时osx已经出现在clover的引导当中了，所以最好找人帮忙看一下clover里都有什么内容，带有窗户标志的是win10带有一个x标志的是osx,带有x标志并且带有红十字或者加号的是osx的recovery环境。千万要控制住自己，不要进去那个x的标志，一定要再一次启动win10。启动好以后，打开桌面上的此电脑会看到多出来一个盘符，这就是你刚才抹掉的那个苹果分区。
当然也会有意外发生，比如你没看到多出来一个盘符，那么打开计算机管理，顺次选中存储-磁盘管理，在列表当中找到类型简单基本文件系统hfs+xxx的这个盘，也就是你刚才装虚拟机的时候抹掉的那个，弹出菜单找到更改驱动器号货路径，点击添加，选择一个盘符，点击确定就ok。最关键的部分来了，找到xxx海豚整理文件夹进入，找到必须扩展进入，全选复制，打开此电脑当中新增加的那个磁盘进入，system/library/extensions，以后这个地方我会简写成SLE如果你没看懂也许你不会走到这一步操作。粘贴刚才复制的内容，回到xxx海豚整理文件夹找到修复权限重建缓存进入，复制里面的kext utility.app到苹果盘符根目录下的applications文件夹。启动win下的vm按下ctrl+b开启刚才的虚拟机，登陆到osx桌面，如果vm出现提示就点击继续，不管出多少次提示都点击继续，ctrl+g转移键盘输入到虚拟机，win+shift+a打开所有应用程序文件夹，找到kext utility打开，输入你设置的osx密码，回车，等待cancel按钮变成quit按钮，点击quit按钮关掉这个界面，重启，
注意这里说的是给虚拟机的osx重启，再次登陆桌面以后不要做任何操作直接关机。回到win环境也执行重启，等电脑引导到clover以后用光标键选择那个紧代有x标志的选项回车，一定要选择仅带有x标志的选项。稍等几分钟如果不出意外你的电脑已经顺利的进入osx了。这时候我们需要找人协助点击用户名输入密码登陆到桌面，建议插一个有线或者无线鼠标。因为笔记本触控板有可能失效。顺利登陆到桌面以后，插入预先准备好的免驱动声卡，依然需要它人协助，按下ctrl+f2找到系统设置进入，点击声音按钮，点击输出标签，点击表格中的带有usb标志的声卡，此时如果不出意外表格里有且仅有一个声卡，点击保存按钮确认你的声音设置，正常来说目前你已经可以听到voiceover的声音了，如果无法听到voiceover的声音可以按下win+f5开启voiceover。到了这一步，百分之八十的工作都已经结束了，终于可以松口气了。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;2.7给黑苹果安装驱动&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;在这之前我们需要先用vok+f8打开voiceover实用工具，在 列表中选择声音，点击输出设备按钮，选择你的usb声卡病点击保存按钮保存对设置的更改，这样做是为了避免在安装驱动过程中输出设备发生变化导致我们听不到voiceover。&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;2.7.1声卡驱动&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;在osx下插入你刚刚存放下载好文件的磁盘，稍等片刻磁盘会出现在osx的桌面上，打开磁盘，找到xxx海豚整理文件夹，在这里找到万能仿冒声卡驱动文件夹进入，打开voodooHDA-V2.8.7按照提示进行安装，安装好以后需要重启电脑，同样电脑会默认引导clover我们选择带有x标志的启动项回车即可。登陆到桌面以后打开系统设置，点击声音按钮，点击输出标签，选择多出来的扬声器或耳机端口，不同声卡显示不同请不要纠结，尽可能保持每个声音输出接口上都存在监听设备。选择好以后仍然点击确定按钮对设置进行保存，然后打开voiceover实用工具更改声音设置选项中的输出到系统默认即可，如果输出设备列表没有增加新的设备那么代表上述所安装的声卡驱动无效，请根据个人声卡型号百度对应驱动。如果下载不到对应驱动还坚持想使用osx那么请继续使用usb声卡。否则请拔掉usb声卡。&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;2.7.2显卡驱动&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;对于voiceover来说显卡驱动很重要，正确的显卡驱动安装可以提高voiceover的响应速度，并且可以延长笔记本电池的使用时间。仍然找到位于xxx海豚整理文件夹下的集成显卡驱动文件夹打开，这时需要根据显卡型号进行选择，三代平台请忽略带有hd4400字样的kext文件，只复制其他两个kext文件到SLE下，如果你不会在osx下复制粘贴请回到win10下操作。四代平台请复制所有文件。粘贴好以后转到osx的所有程序再次启动kext utility输入密码等待quit出现，重启osx。核心显卡已经正确驱动了。是否驱动成功的检测方法是打开osx的系统设置，点击显示器按钮，看看是否可以更改分辨率和有无air play选项。ATI系列独立显卡目前本人无解，NVI系列显卡在xxx海豚整理里面也存在驱动大家可以安装尝试，对于能否驱动成功不做任何保证。&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;2.7.3网卡驱动&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;一般来说这时候你的有线网卡，假设是realtek系列的应该已经正确驱动了，插上网线osx就可以接入网络。当然能无线最好，关于无线有两个解决方案，
第一，淘宝搜索黑苹果无线网卡，按照自己喜欢随便买一个，回来找卖家要一个驱动文件装上就ok。
第二，各种随身wifi都行，在xxx海豚整理文件夹下有一个小度wifi开头的文件夹里面有说明文件根据说明文件安装就ok。在这里补充一句，关于蓝牙，所有csr的蓝牙模块都可以被驱动，不要问我什么是csr蓝牙模块，自己百度一下，如果电脑自带蓝牙不是csr的那么可以淘宝买一个。&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;2.7.4触控板&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;假设你目前你笔记本的触控板在osx下彻底失效请全选xxx海豚整理文件夹下通用触控板驱动里的所有文件复制到SLE，然后运行kext utility重启电脑，如果只是osx的触控手势无效，其他鼠标动作有效只需要复制appleps2smarttouchpad.kext就ok了。之所以说一下触控板驱动是因为个人觉得osx的触控手势很好用。
到此为止基本驱动就已经安装完成了，如果你的电脑存在其他需要驱动的设备请自行百度对应硬件驱动下载安装。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3.常见问题以及解决方法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;以下内容只针对文章中可能出现问题的地方进行解析，并不能保证百分之百解决所有遇到的故障和问题，如果你耐心读到了这里请再一次考虑是否有必要动手折腾。
3.1安装clover引导以后无法进入win10，
解决方法：请求它人协助观察clover引导界面是否存在两个带有窗口标志的项目，如果存在请更换另一个引导项目再一次引导启动。
3.2启动虚拟机提示未开启长模式兼容，也就是intel VT。
解决方法：百度你的机型加开启intel VT。
3.3引导osx后卡苹果logo无限重启。
解决方法：win10下进入SLE删除NullCPUPowermanagement.kext，打开vm启动虚拟机，登陆到osx桌面，转到所有程序运行一次kext utility，再次尝试启动。如果仍然无效可以在clover引导的osx项目上空格下光标三次回车，等待字母刷屏停止以后在它人协助下把最后一行记录下来进行百度查询。
3.4osx系统升级过后声卡无声。
解决方法：按照教程2.7.1中所述内容重新安装声卡驱动即可。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;4.特别声明&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;本来不想写这个小标题的，怎奈世界那么乱，还想转一转。
4.1关于教程内所需资源的声明：所有资源来源于网络，其版权归原作者所有，如因本人分享造成侵权行为请通过电子邮件476947039@qq.com告知本人停止分享。
4.2关于教程内容的声明：本教程根据本人真实经历原创，首发nvda中文站,如有转载，引用等行为请注明出处和作者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://nvdacn.github.io/posts/445/</guid><pubDate>Sun, 19 Jun 2016 06:32:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>